

【悬空柱】  

# AH故事般的作品  

像以前一样，基于我自己的偏见，这里有一些作品让人联想到Angel Heart的背景（或名称）。  
（我不讨论它是原创还是模仿。）  

## 爱归来 　 （Return to me）　（2000年　America）  

Cast:  
Bob Ruland: David Duchovny  
Grace Briggs: Minnie Driver  
Marty O'Reilly: Carol O'Connor  
Angelo Pardipillo: Robert Loggia  
Megan Dayton: Bonnie Hunt  
Elizabeth Ruland: Joely Richardson  
其他  

概要：  
Bob是一名建筑师，与他的动物学家妻子Elizabeth幸福地生活在一起，突然有一天在一场车祸中他失去了妻子。 她的心脏被移植到一个叫Grace的女人身上，她患有严重的心脏病，而她却活了下来。  
1年后，Bob正致力于在动物园建造一个大猩猩馆，以实现Elizabeth的愿望，但他仍在为妻子的死亡感到难过。 在一家朋友邀请他去打气的餐厅里，Bob对女服务员Grace感到有些奇怪，他不相信自己是第一次见到她。  
他们最终相爱了，但当他们发现移植到Grace体内的心脏属于Bob的亡妻时…  

-------------------

与AH的相似之处包括，首先，主人公在一场车祸中失去了他所爱的女人，遇到了一个心脏被移植的女人。 另外，在细节方面，出车祸时男主角穿着燕尾服，女主角的祖父在餐馆工作（…我不由自主地和陈老头联系起来…^_^;）。  
在餐厅里，4位老人和他们的朋友为这对夫妇的恋情欢呼，这种气氛可能有点像北条作品的气氛。  

主演David Duchovny因在电视剧「X-FILE」中扮演穆德特工而闻名。   
除了心脏移植的设定外，这真是一个简单的爱情故事。 对于看惯了电影的人来说，它可能太简单了，但对于那些想感受快乐的人来说，推荐他们观看，有泪、有笑、有感动。 


## 末世黑天使　（DARK ANGEL）　（2000年　America）  

Cast:  
Max: Jessica Alba  
Logan Cale: Michael Weatherly  
Lydecker: John Savage  
Zack: William Gregory Lee  
其他  

概要：  
公元2009年，12名男孩和女孩从美国Wyoming州的一个国家机密DNA实验室逃出。 他们是人类经过基因改造后的武器，被培育成最强大的兵团。   
10年后，其中一个叫Max的人毫发无损地逃了出来，并成长为一个19岁的漂亮女人。 在被电磁波破坏的西雅图，她白天是个快递员，晚上是个艺术品小偷，寻找和她一起逃亡的其他人。   
有一天，Max遇到了Logan，一个试图揭露社会不公的孤独记者，他没有要求Logan调查他朋友的下落，而是开始与他合作。  
Max有机会与他的一个又一个朋友重聚，而追捕者正从研究所逼近，要抓他们。   

--------------------

因「泰坦尼克号」等电影而闻名的James Cameron执导的热门美剧。制作了2季，但不幸的是，由于预算和其他原因，第3个季似乎被放弃了。 它也在日本播出，但在第2季的中间被取消了（在一些电视台播出）。  

本片与AH的相似之处在于，女主角从小就被当作人类武器来培养。 此外，Max和他的一个同伴Zack之间的关系可能类似于GlassHeart（香瑩）和信宏之间的关系，因为他们是在同一个场所中训练和成长的，Zack对Max有好感。     
而在第1季的结尾，有一个进一步的故事，通向AH…（…这就是我所能说的）。  


## 天使之心　ANGEL HEART　（1987年　America）  

Cast：  
Mickey Rourke / Robert De Niro　其他  

带有侦探内容的神秘恐怖片。 标题相似，但内容却完全不相关。 不同的观众对这部电影似乎有不同的评价，但据说它很吓人。…所以我还没有看…  


## CITY HUNTER　动画第25話 「愛的國際交流?! 情敵是金髮美人」  

这部作品的女主角名叫Angel Heart。 她是一个美丽的金发清道夫，与她的电脑伙伴罗伯特一起工作。 她来到日本摧毁一个武器走私团伙，并与她偶然遇到的獠合作。 …因此，就内容而言，它与AH没有关系。  

---------------

© Chiaki Kanno All rights reserved. 	Last updated: 6/24/104  
